# Legen wait wait dary



## Целевая аудитория 

Персонажи сериала "Как я встретил вашу маму"

## Потребности

Общение с друзьями. Личный блог

## Функционал

- Размещение постов
- Комментирование постов
- Размещение коротких статусов 

## Архитектрура

- Python
- SQLAlchemy
- Flask

## Обзор аналогов

**Аналог 1**

Сайт: https://medium.com

Дает возможность авторам и целым изданиям размещать заметки. Доступны короткие комментарии, открывающиеся во всплывающем окне справа, для более развернутых ответов предлагается написать отдельный пост. Сервис написания поста обладает минималистичным дизайном и  набором основных функций: выбор начертания текста и выключки абзацев, три уровня заголовков, цитирование и создание гиперссылок. Поддерживается работа нескольких авторов над одной заметкой. Материалы публикуются не в общей ленте, а в тематических категориях.


**Аналог 2**

Сайт: tumbler.com

На сайте пользователи ведут собственные блоги, а также подписываются на блоги других пользователей, чьи записи начинают отображаться в ленте подписавшихся. Помимо текстов, размещается и контент иных типов: фото, цитата, ссылка, чат, аудио и видео. Понравившиеся материалы могут быть отмечены «лайком», прокомментированы и перенесены к себе на страницу («реблог»). Функция отложенного постинга позволяет заранее создать запись и запланировать ее публикацию на определенное время. 


**Аналог 3**

Сайт: blogger.com

Веб-сервис для создания блогов без программирования и специального ПО, одна из старейших подобных платформ. Каждый блог представляет собой отдельный субдомен или собственный домен пользователя, блоги не существуют в единой экосистеме. Авторы создают внутри своих блогов сообщения, которые для удобства фильтрации могут быть помечены «ярлыками». Поддерживается добавления фото и видео, а также комментариев к записям. Также доступны простейшие настройки дизайна страницы и «фиды» для публикации контента на сторонних сайтах. 

| Критерий | Мой сайт | Аналог 1 | Аналог 2 | Аналог 3|
| ------ | ------ | ------ | ------ | ------ |
| публикация постов | 1 | 1 | 1 | 1 |
| комментирование | 1 | 1 | 1 | 1 |
|лента постов| 1 | 0 | 0 | 0 |
|отметка понравившихся постов| 1 | 1 | 1 | 0 |
|«репост» к себе на страницу| 0 | 0 | 1 | 0 |
|форматирование тектса| 0 | 1 | 1 | 1 | 
|совместная работа над постом| 0 | 1 | 0 | 0 |
|отложенная публикация| 0 | 0 | 1 | 1 |

**Вывод**
Продукт предоставляет пользователю самый основной набор функций для творчества по созданию собственных постов. Это позволяет сфокусироваться на процессе их написания или чтения, не отвлекаясь на дополнительные параметры. Кроме того функция создания статусов и просмотра статусов других пользователей дает другие возможности для общения и взаимодействия на платформе. 

## Прецеденты использования


| Критерий | Описание |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Регистрация пользователя|
| Действующие лица | Гость |
|Краткое описание |Этот прецедент использования позволяет действующему лицу Гость зарегистрировать в системе новую учетную запись|
|Предусловия|Желание действующего лица зарегистрировать новую учетную запись|
|Основной поток|Прецедент использования начинается с того, что Гость решает зарегистрировать новую учетную запись и заполняет соответствующую регистрационную форму, обязательно указав имя, фамилию, пароль и имя учетной записи, после чего отправляет на регистрацию. Прецедент использования завершается|
|Альтернативные потоки|Действующее лицо Гость неверно заполнило регистрационную форму или учетная запись с таким именем уже существует. Заявка на регистрацию проекта, действующее лицо Гость получает сообщение об ошибке и должно либо повторно заполнить форму продолжая прецедент использования, либо отменить регистрацию завершая прецедент использования|
|Постусловия|Если прецедент использования завершился успешно, в системе регистрируется новая учетная запись, в противном случае состояние системы остается неизменным|


| Критерий | Описание |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования |Авторизация|
| Действующие лица | Гость |
|Краткое описание|Прецедент использования позволяет Гостью войти в существующую учётную запись|
|Предусловия|Желание делиться с друзьями новостями|
|Основной поток|Прецедент использования начинается с того, что Гость решает зайти в существующую учётную запись и заполняет обязательные поля Логина и Пароля после чего отправляет данные на проверку|
|Альтернативные потоки|Действующее лицо Гость неверно заполнило поля Логина или Пароля. Действующее лицо Гость получает сообщение об ошибке и должно либо повторно заполнить форму продолжая прецедент использования, либо отменить регистрацию завершая прецедент использования|

| Критерий | Описание |
| ------ | ------ |
|Прецедент использования|Просмотр постов|
| Действующие лица |Гость, Авторизованный пользователь, Админ|
|Краткое описание|
